let MCQS = [{
    question: "ประเพณีปอยส่างลองเป็นประเพณีของภาคอะไร",
    choice1: "ภาคกลาง",
    choice2: "ภาคเหนือ",
    choice3: "ภาคใต้",
    choice4: "ภาคอีสาน",
    answer: 1
},
            {
            question: "  ประเพณีหนึ่งที่ชาวล้านนาถือปฏิบัติคู่ไปกับประเพณียี่เป็ง คือประเพณีอะไร ",
    choice1: "ประเพณีตานตุง",
    choice2: "ประเพณีลอยกระทงสาย",
    choice3: "ประเพณีลอยโคม",
    choice4: "ประเพณีปอยส่างลอง",
    answer: 2
},
            {
            question: "ประเพณีลอยกระทงสาย จัดขึ้นเวลาใด",
    choice1: "วันขึ้น 15 ค่ำ เดือน 11",
    choice2: "วันขึ้น 15 ค่ำ เดือน 12",
    choice3: "วันขึ้น 14 ค่ำ เดือน 12",
    choice4: "วันขึ้น 12 ค่ำ เดือน 12 ",
    answer: 1
},
            {
            question: "ประเพณีบุญผะเหวดเรียกอีกชื่อว่างานอะไร",
    choice1: "งานบุญเดือนสี่",
    choice2: "งานบุญเดือนสิบสี่",
    choice3: "งานบุญเดือนสาม",
    choice4: "งานบุญเดือนหก",
    answer: 0
},
            {
            question: "ประเพณีผีตาโขนมีกี่ชนิด",
    choice1: "1 ชนิด",
    choice2: "2 ชนิด",
    choice3: "3 ชนิด",
    choice4: "4 ชนิด",
    answer: 1
},
            {
            question: "ประเพณีบุญบั้งไฟเป็นประเพณีของภาคอะไร",
    choice1: "ภาคเหนือ",
    choice2: "ภาคกลาง",
    choice3: "ภาคอีสาน",
    choice4: "ภาคใต้",
    answer: 2
},
            {
               question: "ประเพณีวิ่งควาย เป็นประเพณีประจำจังหวัดใด",
    choice1: "จังหวัดนนทบุรี",
    choice2: "จังหวัดปทุมธานี",
    choice3: "จังหวัดนครนายก",
    choice4: "จังหวัดชลบุรี",
    answer: 3
},{
               question: "ประเพณีตักบาตรดอกไม้เป็นประเพณีเอกลักษณ์ของจังหวัดใด",
    choice1: "จังหวัดปทุมธานี",
    choice2: "จังหวัดชลบุรี",
    choice3: "จังหวัดสระบุรี",
    choice4: "จังหวัดนนทบุรี",
    answer: 2
},
            {
               question: "การแข่งขันใช้เรือกอและระยะทาง 680 เมตร ผู้ควบคุมลำละ 1 คน จำนวนฝีพายรวมทั้งนายท้ายไม่เกินลำละกี่คน",
    choice1: "21 คน",
    choice2: "22 คน",
    choice3: "23 คน",
    choice4: "24 คน",
    answer: 2
},
            {
               question: "การประกอบพิธีลอยเรือของชาวเลและชาวเลสิงห์ ได้ประกอบพิธี ปีละกี่ครั้ง",
    choice1: "2 ครั้ง",
    choice2: "3 ครั้ง",
    choice3: "4 ครั้ง",
    choice4: "5 ครั้ง",
    answer: 0
}];